﻿
Il problema proposto è stato quello di determinare il \emph{valore massimo} dei residenti negli anni nei vari stati considerando l'informazione presente nelle variabili \emph{POPESTIMATE*}. 

Qui la funzione impiegata è stata \emph{max()}, la quale restituisce il massimo dell'oggetto.
La funzione utilizzata nelle due possibili soluzioni è stata la stessa, l'unica differenza si riscontra nell'oggetto:
\begin{enumerate}
\item nel primo caso ad ogni anno* è stato assegnato il massimo della colonna corrispondente;
\item nel secondo, invece, è stata impiegata subito la funzione \emph{max()} il cui oggetto era rappresentato dalle colonne contenenti le variabili POPESTIMATE*.
\end{enumerate}

\section{Soluzione 1}
\pagestyle{plain}

La sintassi del codice è stata la seguente:\\
$\\
$anno2010 $<-$ max(data[12])\\
$anno2010\\
$anno2011 $<-$ max(data[13])\\
$anno2011\\
$anno2012 $<-$ max(data[14])\\
$anno2012\\
$anno2013 $<-$ max(data[15])\\
$anno2013\\
$risultato $<- $max(anno2010, anno2011, anno2012, anno2013)\\
$risultato
$

\section{Soluzione 2}
\pagestyle{plain}

L'altro codice che è stato inizializzato è:\\
$\\
$risultato $<-$ max(data[12], data[13], data[14], data[15])\\
$risultato\\
$\\
Entrambe le soluzioni hanno generato il seguente rislutato:\\
\\
$\textbf{[1] 646449}$